msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-05 18:53+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "Attribute/&ArmorClassDescription"
msgid ""
"Armor Class (AC) represents how well a creature avoids being hit in battle."
msgstr "방어도(AC)는 대상이 전투에서 피격되는 것을 얼마나 잘 피하는지 나타냅니다."

msgctxt "Attribute/&ArmorClassTitle"
msgid "AC"
msgstr "AC"

msgctxt "Attribute/&AttacksNumberDescription"
msgid "The number of attacks the character can perform per turn."
msgstr "캐릭터가 한 턴에 할 수 있는 공격 횟수."

msgctxt "Attribute/&AttacksNumberTitle"
msgid "Attacks"
msgstr "공격"

msgctxt "Attribute/&ChannelDivinityNumberDescription"
msgid ""
"The number of times you can use the Channel Divinity action between rests."
msgstr "휴식 이후에 신성 변환을 사용할 수 있는 횟수입니다."

msgctxt "Attribute/&ChannelDivinityNumberTitle"
msgid "Channel Divinity Number"
msgstr "신성 변환 횟수"

msgctxt "Attribute/&CharacterLevelDescription"
msgid ""
"The number of experience levels the character has attained, combining all "
"class levels."
msgstr "캐릭터의 레벨. 모든 클래스 레벨을 합산한 수치입니다."

msgctxt "Attribute/&CharacterLevelTitle"
msgid "Character Level"
msgstr "캐릭터 레벨"

msgctxt "Attribute/&CharismaTitle"
msgid "CHA"
msgstr "매력"

msgctxt "Attribute/&CharismaTitleLong"
msgid "Charisma"
msgstr "매력"

msgctxt "Attribute/&ConstitutionTitle"
msgid "CON"
msgstr "건강"

msgctxt "Attribute/&ConstitutionTitleLong"
msgid "Constitution"
msgstr "건강"

msgctxt "Attribute/&CriticalThresholdDescription"
msgid "The lowest result on 1d20 that will score a critical hit."
msgstr "1d20에서 치명타를 굴릴 수 있는 최소값."

msgctxt "Attribute/&CriticalThresholdTitle"
msgid "Critical Threshold"
msgstr "치명타 임계값"

msgctxt "Attribute/&DexterityTitle"
msgid "DEX"
msgstr "민첩"

msgctxt "Attribute/&DexterityTitleLong"
msgid "Dexterity"
msgstr "민첩"

msgctxt "Attribute/&ExperienceDescription"
msgid ""
"The character's current experience point total. Required for next level: "
"{0}XP"
msgstr "캐릭터의 현재 경험치 총합입니다. 레벨 업까지 {0}XP가 필요합니다"

msgctxt "Attribute/&ExperienceTitle"
msgid "Experience"
msgstr "경험치"

msgctxt "Attribute/&HealingPoolDescription"
msgid "A pool of healing points used to cure wounds or remove afflictions."
msgstr "상처를 치료하거나 고통을 제거할 수 있는 치유력 점수입니다."

msgctxt "Attribute/&HealingPoolTitle"
msgid "Healing Pool"
msgstr "치유력"

msgctxt "Attribute/&HitDiceDescription"
msgid ""
"The number of hit dice the character has earned through class advancement, "
"which can be used to recover health during rest time."
msgstr "휴식 동안 체력을 회복하는 데 사용할 수 있는, 캐릭터가 클래스 성장을 통해 획득한 체력 주사위의 수입니다."

msgctxt "Attribute/&HitDiceTitle"
msgid "Hit Dice"
msgstr "체력 주사위"

msgctxt "Attribute/&HitPointBonusPerLevelDescription"
msgid ""
"The additional hit points that you gain each level in addition to your hit "
"dice."
msgstr "체력 주사위에 추가로 매 레벨마다 얻는 체력 점수."

msgctxt "Attribute/&HitPointBonusPerLevelTitle"
msgid "Hit point bonus per level"
msgstr "레벨당 체력 보너스"

msgctxt "Attribute/&HitPointsDescription"
msgid ""
"The maximum number of hit points a creature can sustain before falling "
"unconscious or dead."
msgstr "대상이 의식을 잃거나 죽기 전까지 버틸 수 있는 최대 체력 수치."

msgctxt "Attribute/&HitPointsTitle"
msgid "HP"
msgstr "체력"

msgctxt "Attribute/&InitiativeDescription"
msgid "Initiative determines the order of creatures' turns during combat."
msgstr "우선권은 전투 시 전투 참여자의 턴 순서를 결정합니다."

msgctxt "Attribute/&InitiativeTitle"
msgid "Init"
msgstr "우선권"

msgctxt "Attribute/&IntelligenceTitle"
msgid "INT"
msgstr "지능"

msgctxt "Attribute/&IntelligenceTitleLong"
msgid "Intelligence"
msgstr "지능"

msgctxt "Attribute/&MovePointsCurrentFormat"
msgid "{0}/{1}"
msgstr "{0}/{1}"

msgctxt "Attribute/&MovePointsDescription"
msgid "The number of cells a creature can move during a combat round."
msgstr "대상이 전투 시 이동할 수 있는 칸의 수입니다."

msgctxt "Attribute/&MovePointsEmptyFormat"
msgid "0"
msgstr "0"

msgctxt "Attribute/&MovePointsMaxFormat"
msgid "of {0}"
msgstr "/{0}"

msgctxt "Attribute/&MovePointsTitle"
msgid "Move"
msgstr "이동"

msgctxt "Attribute/&ProficiencyBonusDescription"
msgid ""
"The proficiency bonus is a character-wide bonus, added to rolls where you "
"are proficient: attack rolls with proficient weapons, proficient skill or "
"tool checks, proficient saving throws, and the attack bonus and save "
"difficulty of your magical attacks. The proficiency bonus is incremented at "
"levels 5, 9, 13, and 17, representing the growing expertise of your "
"character in these attacks, skill/tool checks, saving throws, and magical "
"abilities."
msgstr ""
"숙련도 보너스는 폭 넓게 적용되는 개인 보너스로, 무기를 사용한 명중 굴림, 기술 또는 도구 판정, 내성 굴림, 마법적 공격의 공격 "
"보너스와 내성 난이도와 같이 당신이 숙련된 대상에 대한 주사위 굴림에 더해집니다. 숙련도 보너스는 5, 9, 13, 17 레벨에서 "
"증가하며, 이는 이러한 공격, 기술/도구 판정, 내성 굴림 및 마법 능력에 대한 캐릭터의 전문 지식 증가를 나타냅니다."

msgctxt "Attribute/&ProficiencyBonusTitle"
msgid "Prof."
msgstr "숙련도"

msgctxt "Attribute/&SpeedDescription"
msgid "The number of cells the character can move during a turn."
msgstr "캐릭터가 한 턴 동안 움직일 수 있는 칸의 수입니다."

msgctxt "Attribute/&SpeedTitle"
msgid "Speed"
msgstr "속도"

msgctxt "Attribute/&SpeedUnitBurrowFormat"
msgid "burrow {0} {1}"
msgstr "잠복 {0} {1}"

msgctxt "Attribute/&SpeedUnitClimbFormat"
msgid "climb {0} {1}"
msgstr "등반 {0} {1}"

msgctxt "Attribute/&SpeedUnitEmptyFormat"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Attribute/&SpeedUnitFlyFormat"
msgid "fly {0} {1}"
msgstr "비행 {0} {1}"

msgctxt "Attribute/&SpeedUnitIncorporealFormat"
msgid "incorporeal {0} {1}"
msgstr "영체 {0} {1}"

msgctxt "Attribute/&SpeedUnitSwimFormat"
msgid "swim {0} {1}"
msgstr "수영 {0} {1}"

msgctxt "Attribute/&SpeedUnitWalkFormat"
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0} {1}"

msgctxt "Attribute/&StrengthTitle"
msgid "STR"
msgstr "힘"

msgctxt "Attribute/&StrengthTitleLong"
msgid "Strength"
msgstr "힘"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundCantripTitle"
msgid "Background Cantrip"
msgstr "배경 캔트립"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundExpertiseTitle"
msgid "Background Expertise"
msgstr "배경 전문화"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundFeatTitle"
msgid "Background Feats"
msgstr "배경 재주"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundLanguageTitle"
msgid "Background Languages"
msgstr "배경 언어"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundSkillTitle"
msgid "Background Skills"
msgstr "배경 기술"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundSpellTitle"
msgid "Background Spells"
msgstr "배경 주문"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundToolTypeTitle"
msgid "Background Tools"
msgstr "배경 도구"

msgctxt "Attribute/&TagClassCantripTitle"
msgid "Class Cantrips"
msgstr "클래스 캔트립"

msgctxt "Attribute/&TagClassExpertiseTitle"
msgid "Class Expertise"
msgstr "클래스 전문화"

msgctxt "Attribute/&TagClassFeatTitle"
msgid "Class Feats"
msgstr "클래스 재주"

msgctxt "Attribute/&TagClassLanguageTitle"
msgid "Class Language"
msgstr "클래스 언어"

msgctxt "Attribute/&TagClassSkillTitle"
msgid "Class Skills"
msgstr "클래스 기술"

msgctxt "Attribute/&TagClassSpellTitle"
msgid "Class Spells"
msgstr "클래스 주문"

msgctxt "Attribute/&TagClassToolTypeTitle"
msgid "Class Tools"
msgstr "클래스 도구"

msgctxt "Attribute/&TagRaceCantripTitle"
msgid "Ancestry Cantrips"
msgstr "종족 캔트립"

msgctxt "Attribute/&TagRaceExpertiseTitle"
msgid "Ancestry Expertise"
msgstr "종족 전문화"

msgctxt "Attribute/&TagRaceFeatTitle"
msgid "Ancestry Feats"
msgstr "종족 재주"

msgctxt "Attribute/&TagRaceLanguageTitle"
msgid "Ancestry Languages"
msgstr "종족 언어"

msgctxt "Attribute/&TagRaceSkillTitle"
msgid "Ancestry Skills"
msgstr "종족 기술"

msgctxt "Attribute/&TagRaceSpellTitle"
msgid "Ancestry Spells"
msgstr "종족 주문"

msgctxt "Attribute/&TagRaceToolTypeTitle"
msgid "Ancestry Tools"
msgstr "종족 도구"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassCantripTitle"
msgid "Subclass Cantrips"
msgstr "서브클래스 캔트립"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassExpertiseTitle"
msgid "Subclass Expertise"
msgstr "서브클래스 전문화"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassFeatTitle"
msgid "Subclass Feats"
msgstr "서브클래스 재주"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassLanguageTitle"
msgid "Subclass Language"
msgstr "서브클래스 언어"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassSkillTitle"
msgid "Subclass Skills"
msgstr "서브클래스 기술"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassSpellTitle"
msgid "Subclass Spells"
msgstr "서브클래스 주문"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassToolTypeTitle"
msgid "Subclass Tools"
msgstr "서브클래스 도구"

msgctxt "Attribute/&WisdomTitle"
msgid "WIS"
msgstr "지혜"

msgctxt "Attribute/&WisdomTitleLong"
msgid "Wisdom"
msgstr "지혜"

msgctxt "Attribute/&SorceryPointsDescription"
msgid ""
"A pool of internal power which can be used to alter magic spells, 1 point "
"per Sorcerer level. Restored at long rest."
msgstr "마법 주문의 형태를 변형시킬 때 사용하는 내면 마력의 결집을 뜻하며, 소서러 레벨당 1점입니다. 긴 휴식을 통해 회복합니다."

msgctxt "Attribute/&SorceryPointsTitle"
msgid "Sorcery Points"
msgstr "소서리 포인트"

msgctxt "Attribute/&TagUnlearnSpellTitle"
msgid "Unlearn Spell"
msgstr "잊어버릴 주문"

msgctxt "Attribute/&TagRaceMetamagicTitle"
msgid "Ancestry Metamagic Options"
msgstr "혈통 메타매직 옵션"

msgctxt "Attribute/&TagClassMetamagicTitle"
msgid "Class Metamagic Options"
msgstr "클래스 메타매직 옵션"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassMetamagicTitle"
msgid "Subclass Metamagic Options"
msgstr "서브클래스 메타매직 옵션"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundMetamagicTitle"
msgid "Background Metamagic Options"
msgstr "배경 메타매직 옵션"

msgctxt "Attribute/&RagePointsDescription"
msgid "Determines how many times you can start raging."
msgstr "격노를 할 수 있는 횟수를 나타냅니다."

msgctxt "Attribute/&RagePointsTitle"
msgid "Rage Points"
msgstr "격노 포인트"

msgctxt "Attribute/&RageDamageDescription"
msgid "The additional damage you inflict with your melee attacks."
msgstr "근접 공격 추가 피해"

msgctxt "Attribute/&RageDamageTitle"
msgid "Rage Damage"
msgstr "격노 피해"

msgctxt "Attribute/&TagRaceInvocationTitle"
msgid "Ancestry Invocations"
msgstr "종족 영창"

msgctxt "Attribute/&TagClassInvocationTitle"
msgid "Class Invocations"
msgstr "클래스 영창"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassInvocationTitle"
msgid "Subclass Invocations"
msgstr "서브클래스 영창"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundInvocationTitle"
msgid "Background Invocations"
msgstr "배경 영창"

msgctxt "Attribute/&TagInvocationCantripTitle"
msgid "Invocation Cantrips"
msgstr "영창 캔트립"

msgctxt "Attribute/&TagInvocationSpellTitle"
msgid "Invocation Spells"
msgstr "영창 주문"

msgctxt "Attribute/&TagInvocationUnlearnTitle"
msgid "Unlearn Invocation"
msgstr "습득하지 않은 영창"

msgctxt "Attribute/&KiPointsTitle"
msgid "Ki Points"
msgstr "기 점수"

msgctxt "Attribute/&KiPointsDescription"
msgid ""
"Starting at the 2nd level, your training allows you to harness the mystic "
"energy of Ki. Your access to this energy is represented by a number of Ki "
"points. Your monk level determines the number of points you have (2 at level "
"2, 3 at level 3, etc.)"
msgstr ""
"2레벨부터, 단련을 통해 기의 신비로운 힘을 다룰 수 있게 됩니다. 이 에너지를 다룰 수 있는 능력은 기 점수라는 숫자로 표현됩니다. "
"몽크 레벨에 따라 기 점수가 증가합니다(2레벨에 2점, 3레벨에 3점 등.)"

msgctxt "Attribute/&TagRaceAnyCantripOrSpellTitle"
msgid "Any Cantrip or Spell"
msgstr "임의의 캔트립 또는 주문"

msgctxt "Attribute/&TagClassAnyCantripOrSpellTitle"
msgid "Any Cantrip or Spell"
msgstr "임의의 캔트립 또는 주문"

msgctxt "Attribute/&TagSubclassAnyCantripOrSpellTitle"
msgid "Any Cantrip or Spell"
msgstr "임의의 캔트립 또는 주문"

msgctxt "Attribute/&TagBackgroundAnyCantripOrSpellTitle"
msgid "Any Cantrip or Spell"
msgstr "임의의 캔트립 또는 주문"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Strength measures bodily power, athletic training and the extent to which "
#| "you can exert raw physical force.\n"
#| " Important for: Fighter, Paladin, Barbarian."
msgctxt "Attribute/&StrengthDescription"
msgid ""
"Strength measures bodily power, athletic training and the extent to which "
"you can exert raw physical force.\n"
"  Important for: Fighter, Paladin, Barbarian."
msgstr ""
"힘은 신체 능력, 운동 신경 훈련도, 그리고 어디까지 물리적 힘을 행사할 수 있는지 등을 재는 척도입니다.\n"
" 파이터, 팔라딘, 바바리안에게 중요합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Charisma measures your ability to interact effectively with others. It "
#| "includes such factors as confidence and eloquence, and it can represent a "
#| "charming or commanding personality.\n"
#| " Important for: Paladin, Sorcerer, Bard, Warlock."
msgctxt "Attribute/&CharismaDescription"
msgid ""
"Charisma measures your ability to interact effectively with others. It "
"includes such factors as confidence and eloquence, and it can represent a "
"charming or commanding personality.\n"
"  Important for: Paladin, Sorcerer, Bard, Warlock."
msgstr ""
"매력은 다른 사람들과 효과적으로 교감하는 능력을 의미합니다. 이는 자신감과 화술과 같은 요소를 포함하며, 매력적이고 위엄있는 성격 또한 "
"나타낼 수 있습니다.\n"
" 팔라딘, 소서러, 바드, 워락에게 중요합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Constitution measures health, stamina, and vital force.\n"
#| "Important for: everyone."
msgctxt "Attribute/&ConstitutionDescription"
msgid ""
"Constitution measures health, stamina, and vital force.\n"
" Important for: everyone."
msgstr ""
"건강은 생명력과 체력, 기력을 의미합니다.\n"
"모든 캐릭터에게 중요합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Dexterity measures agility, reflexes, and balance.\n"
#| " Important for: Ranger, Rogue, Monk"
msgctxt "Attribute/&DexterityDescription"
msgid ""
"Dexterity measures agility, reflexes, and balance.\n"
"  Important for: Ranger, Rogue, Monk"
msgstr ""
"민첩은 손재주와 반사 신경, 균형 감각을 의미합니다.\n"
" 레인저, 로그, 몽크에게 중요합니다"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Intelligence measures mental acuity, accuracy of recall, and the ability to "
#| "reason.\n"
#| "Important for: Wizard."
msgctxt "Attribute/&IntelligenceDescription"
msgid ""
"Intelligence measures mental acuity, accuracy of recall, and the ability to "
"reason.\n"
" Important for: Wizard."
msgstr ""
"지능은 정신의 총명함, 기억의 정확도, 사고 능력을 재는 척도입니다.\n"
"위자드에게 중요합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Wisdom reflects how attuned you are to the world around you and represents "
#| "perceptiveness and intuition.\n"
#| " Important for: Cleric, Ranger, Druid, Monk."
msgctxt "Attribute/&WisdomDescription"
msgid ""
"Wisdom reflects how attuned you are to the world around you and represents "
"perceptiveness and intuition.\n"
"  Important for: Cleric, Ranger, Druid, Monk."
msgstr ""
"지혜는 주변 세상에 얼마나 익숙한지를 반영하며 지각력과 직관력을 나타냅니다.\n"
" 클레릭, 레인저, 드루이드, 몽크에게 중요합니다."
